src/Employees/Implementation/VA.dfy
@@ -2,7 +2,7 @@
 
 Este fichero cuenta con la implementación del problema de los funcionarios utilizando el algoritmo de vuelta atrás. 
 Se implementa de manera que el árbol de exploración es un árbol n-ario, donde las etapas son los funcionarios que 
-se deben tratar, y las ramas los distintos trabajos que puede realizar cada funcionario.
+se deben tratar, y las ramas los distintos tareas que puede realizar cada funcionario.
 
 Tenemos ps (partial solution) y bs (best solution) de entrada y salida:
   - ps es la solución parcial que se va llenando durante el proceso de vuelta atrás.
@@ -11,7 +11,7 @@ Tenemos ps (partial solution) y bs (best solution) de entrada y salida:
 Estructura del fichero: 
   Métodos
     - KnapsackVABaseCase: Define la condición de terminación.
-    - KnapsackVARecursiveCase: Considera incluir un elemento en la mochila.
+    - EmployeesVARecursiveCase: Considera incluir un elemento en la mochila.
     - KnapsackVA: Punto de partida para ejecutar el algoritmo VA.
 
  Lemas
@@ -29,14 +29,13 @@ include "Input.dfy"
 include "../../Ord.dfy"
 
 /* 
-Método: punto de partida del algoritmo VA. El método explora todas las posibles asignaciones funcionario-trabajo, 
+Método: punto de partida del algoritmo VA. El método explora todas las posibles asignaciones funcionario-tarea, 
 respetando las restricciones del problema y seleccionando la asignación que minimice el tiempo total.
 El árbol de búsqueda es un árbol n-ario donde:
   - Cada etapa del árbol representa al funcionario que estamos tratanto.
-  - Cada rama representa un trabajo  arealizar por el funcionario k.
+  - Cada rama representa un tarea  arealizar por el funcionario k.
 //
 Verfificación:
-  
 
 */
 method EmployeesVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
@@ -95,14 +94,28 @@ method EmployeesVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
       invariant bs.Model().TotalTime(input.Model().times) <= old(bs.Model().TotalTime(input.Model().times))
     {
       if (!ps.tasks[t]) {
-        KnapsackVARecursiveCase(input, ps, bs, t);
+        EmployeesVARecursiveCase(input, ps, bs, t);
       }
     }
   }
 }
 
+/* 
+Método: Caso base del algoritmo VA (cuando ya se han tratado todos los funcionarios). Comparte todas las 
+precondiciones y postcondiciones que EmployeesVA pero incluye la precondición de que la etapa del árbol de 
+exploración (k) es igual al número de funcionarios de la entrada.
+//
+Verfificación: 
+  - Caso ps.totalTime < bs.totalTime: se usa el lema EqualTimeFromEquals para asegurar que el tiempo total de 
+    cualquier solución que sea extensión de ps es igual al tiempo total de ps. Esto asegura que por tanto no hay
+    otra solución con un tiempo mejor. Con el lema CopyModel se confirma que bs se actualizó correctamente y por
+    tanto guarda la solución optima.
+  - Caso ps.totalValue >= bs.totalValue: se usa el lema EqualTimeFromEquals para asegurar que 
+    el valor de cualquier solución que sea extensión de ps es igual al valor de ps y como esta es mayor o igual que 
+    el valor de bs, se asegura que bs sigue almacenando la solución óptima.
+*/
 method EmployeesVABaseCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
-  decreases ps.Bound(),1 // Función de cota
+  decreases ps.Bound() // Función de cota
   modifies ps`totalTime, ps`k, ps.employeesAssign, ps.tasks
   modifies bs`totalTime, bs`k, bs.employeesAssign, bs.tasks
 
@@ -148,7 +161,6 @@ method EmployeesVABaseCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
         bs.Model().TotalTime(input.Model().times);
       }
     }
-
   }
   /* No hemos encontrado una solución mejor */
   else { // ps.totalTime >= bs.totalTime
@@ -162,7 +174,7 @@ method EmployeesVABaseCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
   }
 }
 
-method KnapsackVARecursiveCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution, t : nat)
+method EmployeesVARecursiveCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution, t : int)
   decreases ps.Bound(),0 // Función de cota
   modifies ps`totalTime, ps`k, ps.employeesAssign, ps.tasks
   modifies bs`totalTime, bs`k, bs.employeesAssign, bs.tasks
@@ -180,7 +192,7 @@ method KnapsackVARecursiveCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution, t : nat
 
   ensures ps.Partial(input)
   ensures ps.Model().Equals(old(ps.Model()))
-  ensures ps.k == old (ps.k)
+  ensures ps.k == old(ps.k)
   ensures ps.totalTime == old(ps.totalTime)
 
   //La mejor solución debe ser válida
@@ -199,67 +211,90 @@ method KnapsackVARecursiveCase(input: Input, ps: Solution, bs: Solution, t : nat
   ghost var oldps := ps.Model();
   ghost var oldtotalTime := ps.totalTime;
 
-  ps.tasks[t] := true;
   ps.employeesAssign[ps.k] := t;
+  ps.tasks[t] := true;
   ps.totalTime := ps.totalTime + input.times[ps.k, t];
   ps.k := ps.k + 1;
 
-  assert ps.Partial(input) by {
-    PartialConsistency(ps, oldps, input,  oldtotalTime, t);
-  }
+  PartialConsistency(ps, oldps, input,  oldtotalTime, t);
 
   EmployeesVA(input, ps, bs);
+
+  label L:
 
   ps.k := ps.k - 1;
   ps.totalTime := ps.totalTime - input.times[ps.k, t];
   ps.tasks[t] := false;
 
-  assume false;
   assert ps.Partial(input);
-  assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
-      s.TotalTime(input.Model().times) >= bs.Model().TotalTime(input.Model().times);
+  assert SolutionData(ps.Model().employeesAssign[ps.k := t], ps.k + 1) == old@L(ps.Model());
 
-  assert bs.Model().TotalTime(input.Model().times) <= old(bs.Model().TotalTime(input.Model().times));
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  assert bs.Model().OptimalExtension(SolutionData(ps.Model().employeesAssign[ps.k := t], ps.k + 1), input.Model()) || bs.Model().Equals(old(bs.Model()));
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser mayor o igual que la mejor solucion (bs).
+  assert forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(SolutionData(ps.Model().employeesAssign[ps.k := t], ps.k + 1)) ::
+      s.TotalTime(input.Model().times) >= bs.Model().TotalTime(input.Model().times);
+//assume false;
 }
 
 
 
 /* Lemas */
 
-/* Lema:
- *  
- * Propósito:
- *
- * Verificación:
- */
-
+/* 
+Lema: si extendemos una solución parcial (oldps) añadiendo un funcionario asignado a una tarea t dando lugar a una
+nueva solución parcial (ps), entonces ps también cumple con las propiedades de consistencia parcial definidas por el método Partial.
+//
+Propósito: garantizar que ps sigue siendo Partial en EmployeesVARecursiveCase después de añadirle un funcionario 
+asignado a una tarea t que estaba a false (libre).
+//
+Verificación:
+*/
 lemma PartialConsistency(ps : Solution, oldps : SolutionData, input : Input,  oldtotalTime : real, t : nat)
   requires input.Valid()
-  requires 0 <= t < ps.tasks.Length == input.times.Length1
   requires 1 <= ps.k <= ps.employeesAssign.Length
   requires 0 <= oldps.k <= |oldps.employeesAssign|
   requires ps.k == oldps.k + 1
+  requires 0 <= t < ps.tasks.Length == input.times.Length1
+  requires t == ps.employeesAssign[ps.k-1]
   requires ps.employeesAssign.Length == |oldps.employeesAssign| == input.times.Length0
   requires oldps.employeesAssign[..oldps.k] + [ps.employeesAssign[oldps.k]] == ps.employeesAssign[..ps.k]
   requires oldps.Partial(input.Model())
   requires oldtotalTime == oldps.TotalTime(input.Model().times)
   requires ps.Model().Explicit(input.Model().times)
-  //requires !oldps.tasks[t] // sabemos que la tarea no estaba asignada
-  requires ps.tasks[t] // sabemos que ahora la tarea esta asignada
-  requires oldps.TotalTime(input.Model().times) == ps.totalTime - input.times[oldps.k, t]
+  requires ps.tasks[t]
+  requires oldps.TotalTime(input.Model().times) + input.times[oldps.k, t] == ps.totalTime
   ensures ps.Partial(input)
 {
+
   calc {
-     ps.Model().TotalTime(input.Model().times);
+    ps.totalTime;
+    oldtotalTime + input.times[ps.k - 1, t];
+    oldps.TotalTime(input.Model().times) + input.times[ps.k - 1, t];
     { SolutionData.AddTimeMaintainsSumConsistency(oldps, ps.Model(), input.Model()); }
-     oldps.TotalTime(input.Model().times) + input.Model().times[ps.k - 1][t];
-    { 
-      // DECIR QUE ARRAY2 Y SEQ SON IGUALES (la matriz de un Input es igual a la de su modelo (InputData))
-     }
-     oldps.TotalTime(input.Model().times) + input.times[ps.k - 1, t];
+    ps.Model().TotalTime(input.Model().times);
   }
-  
+
+  assert ps.Partial(input) by {
+
+    /* Todos los funcionarios tienen tareas diferentes */
+    forall i,j | 0 <= i < ps.k && 0 <= j < ps.k && i != j
+      ensures ps.employeesAssign[i] != ps.employeesAssign[j]
+    {
+      ps.AllDifferent(ps.employeesAssign[i], ps.employeesAssign[j], input);
+    }
+    
+    /* Todas las tareas que han sido asignadas (ps.tasks[i] = true) corresponden a un funcionario */
+    forall i | 0 <= i < ps.tasks.Length
+      ensures ps.tasks[i] == (i in ps.Model().employeesAssign[0..ps.k])
+    { 
+      if (ps.tasks[i]) {
+        ps.OneEmployeeHasTrueTask(i, input);
+      }
+      else {
+        ps.NoEmployeeHasFalseTask(i, input);
+      }
+    }
+  }
 }
-
-  
-
